<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>JackieJiang</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on JackieJiang</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Sep 2022 07:19:03 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>你当像鸟飞往你的山</title>
        <link>/books/birds/</link>
        <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 07:19:03 +0800</pubDate>
        
        <guid>/books/birds/</guid>
        <description>JackieJiang /books/birds/ -&lt;p&gt;你当像鸟飞往你的山，主要是讲的作者塔拉的成长经历，尤其是教育重塑了她的世界观。早期女主人公在家庭教育下长大，如果没有上学的话，她可能会成为像她母亲一样，或者像奥黛丽一样，结婚生子，过完一生。后来在哥哥泰勒的鼓励下，她开始听音乐，看书，学习数学，并准备参加美国高考的能力考试。大学大部分时间都在看书，学习历史，并对自己早期受的家庭教育开始怀疑。幸运的是遇到了杨明翰大学的教授，在教授的鼓励下，申请剑桥的研究生，继续深造。最终摆脱早期教育阴影，整个身心得到解放。我读完整个故事之后，并没有太多的感慨，希望可以谈一些自己的其他感触和想法。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于书名&#34;&gt;关于书名&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我之前的同事告诉我，你当像鸟飞往你的山，这句话是来自一个神话故事(有兴趣的读者可以搜一下)，大致的意思是你应该回到你熟悉的环境去，不要去争取某些不属于你的东西。如果只从字面意思上来看的话，鸟儿飞往属于自己的山，表明着自由。和这句话的出处可是有着完全不同的解释，但是当我看完这本书之后，我感觉作者想表达就是原来的含义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔拉早期受到的教育就是作为女人，要保守，不去学校学习，踏踏实实过自己的日子；不能穿衣着暴露的衣服，那代表着淫荡；不去学校学习，那是政府在洗脑。正是因为在这种潜移默化的影响当中，塔拉无时无刻不在怀疑自己。学习线性代数时，怀疑自己到底应不应该去上学；看到同住的女伴吃零食，并且穿着暴露时，就感觉对方不守规矩，塔拉上完厕所不会用香皂洗手；在学校时，由于之前只是受到家庭教育，没有了解过历史，上课时竟然问出“大屠杀”是什么意思的问题；假期期间回到家里，不自觉的又融入到之前的生活节奏中，每次父亲用他的理论跟塔拉沟通时，塔拉又一点一点的被说服；在学校的时候，由于和同学之间的格格不入，时刻怀疑自己是不是适合在学校学习。总之，塔拉一直处于怀疑自己之中，从这个角度来说，你当像鸟飞往你的山，就是在说塔拉应该像鸟一样飞往属于自己的大山。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;教育&#34;&gt;教育&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;塔拉早期的教育都是在家庭中完成的，包括父亲对政府的态度，母亲的助产士，清凉油事业都对她产生了影响。当泰勒从机器的托盘上掉下，当卢克的腿被烧伤，当父亲被炸伤，当他们发生车祸的时候，我真的很惊讶他们不选择医院，而是选择在家自己治疗和恢复。这种惊讶可以理解为人的愚昧竟到了这种地步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔拉在学校上课时，问了一个犹太人大屠杀的单词，全屋的人都报以鄙夷的眼光。我倒是相信塔拉没有恶意，但是这种无知却无形中伤害了别人。我们经常在说不知者不怪，但是无知有的时候真的很可怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不断的自我怀疑和否定之中，女主人公通过阅读历史、宗教、哲学等著作，结合自己的经历完成了本科、硕士，乃至博士的论文。我很钦佩作者高水平的论文，也羡慕她遇到了良师，反观国内的学术研究水品就让人很是咂舌了。国外的学习和研究非常注重个人的想法和见解。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;启发&#34;&gt;启发&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我很佩服主人公在那种环境下，仍然可以坚持学习，尤其是主人公顶着那么大的压力。也许只是简单的文字不足以描绘出主人公所处的环境的难度，但设身处地的去想象一下，假如你处于那种环境之下，还能沉下心态去学习去追求心之所向吗？教育，学习真的可以改变很多很多。坚持学习，不断进步才能进入到自己想进的那个圈子。&lt;/p&gt;
- /books/birds/ - </description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 